<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Спички</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="hello_world">Привет, мир!</string>
	<!-- <string name="str_depth">Кафедра прикладной \n математики</string>
	<string name="str_university">Санкт-Петербургский Политехнический \n Университет</string> -->
    <string name="str_toweb">Перейти на сайт</string>
    <string name="str_start">Играть</string>
    <string name="str_load">Загрузить</string>
    <string name="str_save">Сохранить</string>
    <string name="str_help">Помощь</string>
    <string name="choose_language">Выберите язык</string>
    <string name="str_anim_fps">Частота кадров анимации:</string>
    <string name="str_lang_spinner">Язык:</string>
    <string name="current_fps_text">Текущая частота:  </string>
    <string name="settings_header">Настройки</string>
    <string name="file_saved_to">Анимация сохранена в файл </string>
    <string name="file_opened_from">Анимация загружена из файла </string>
    
    <string name="max_number_of_objects">Максимальное число объектов в кадре (слишком большое число объектов в кадре может повлечь уменьшение производительности)</string>
    <string name="save_or_not">Автоматически сохранять мультик при выходе из программы</string>
    <string name="enable_interpolation">Использовать интерполяцию между кадрами</string>
    <string name="loop_animation">Проигрывать анимацию в цикле</string>
    <string name="show_hints">Показывать всплывающие подсказки</string>
    <!-- Help strings -->
    <string name="toast_help1">Нажмите на кнопку меню слева снизу экрана своего телефона для входа в меню.</string>
    
    <string name="toast_help2">Эта кнопка нужна для начала и остановки проигрывания мультика.</string>
    <string name="toast_help3">Нажав эту кнопку, вы сможете перетаскивать объекты в кадре.</string>
    <string name="toast_help4">Нажав эту кнопку, вы перешли в режим рисования. Теперь вы можете рисовать объекты, касаясь экрана пальцем.</string>
    <string name="toast_help5">Вы коснулись шарнира объекта. Пока вы не отпустите палец от экрана, вы можете вращать объект и его детей вокруг центра вращения. Текущий центр вращения мигает зеленым.</string>
    <string name="toast_help6">Нажимая эту кнопку, вы можете удалять кадры.</string>
    <string name="toast_help7">Вы коснулись чёрной линии родительского объекта иерархии. Пока вы не отпустите палец от экрана, вы можете перемещать его и всех его детей.</string>
    <string name="toast_help8">Нажав эту кнопку, вы перешли в режим рисования. Теперь вы можете рисовать объекты в текущем кадре.</string>
    <string name="toast_help9">Нажав эту кнопку, вы добавляете кадры в мультик. Добавленные кадры являются копиями текущего.</string>
    <string name="toast_help10">Нажав эту кнопку, вы переключаетесь на следующий кадр.</string>
    <string name="toast_help11">Нажав эту кнопку, вы переключаетесь на предыдущий кадр.</string>
    <string name="toast_help12">Вы коснулись чёрной линии дочернего объекта иерархии. Если вы его быстро потащите пальцем, то он отсоединится от родителя и вместе со своими детьми образует новую иерархию.</string>
    <string name="toast_help13">Вы дважды коснулись шарнира свободного объекта. Теперь вы можете его масштабировать, перемещая палец по экрану.</string>
    <string name="toast_help14">Вы дважды коснулись шарнира НЕ свободного объекта. Теперь этот шарнир стал центром вращения иерархии, а объект, которому он принадлежит, стал родителем этой иерархии.</string>
    <string name="toast_help15">Вы дважды коснулись чёрной линии объекта. Теперь он стал родителем своей иерархии.</string>
    <string name="toast_help16">Объект, который ы перетаскиваете, частично вне кадра. Если вы его отпустите в таком состоянии, он будет удалён из текущего и всех последующих кадров мультика.</string>
    <string name="toast_help17">Если вы нарисуете линию с самопересечениями, то будет нарисован кружок, иначе появится палочка.</string>
    <string name="toast_help18">Чтобы отключить всплывающие подсказки, выберите соответствующий флажок в меню настроек.</string>
    <string name="toast_help19"></string>
    
    
    
    <string name="how1"><u>Для чего это приложение?</u></string>
    <string name="how2"><u>Как рисовать объекты?</u></string>
    <string name="how3"><u>Как перемещать объекты?</u></string>
    <string name="how4"><u>Как соединять объекты?</u></string>
    <string name="how5"><u>Как управлять кадрами?</u></string>
    <string name="how6"><u>Как смотреть анимацию?</u></string>
    <string name="how7"><u>Как сохранять и загружать анимацию?</u></string>
    
    <string name="ans1">О программе</string>
    <string name="ans2">Рисование объектов</string>
    <string name="ans3">Перемещение объектов</string>
    <string name="ans4">Соединение объектов</string>
    <string name='ans5'>Управление кадрами</string>
    <string name="ans6">Просмотр анимации</string>
    <string name="ans7">Сохранение анимации</string>
    
    <string name="about1">Приложение <i>Спичечный человечек</i> позволит вам легко создавать несложные мультики, как те, что в разное время
        пробовал рисовать в своём блокноте почти любой из нас. Кроме собственно рисования анимашек, вы можете их сохранять и затем показывать друзьям,
        чем вы занимались, пока ехали в метро!</string>
        
    <string name="draw1">Чтобы нарисовать объект, сперва нажмите эту кнопку в верхнем меню.</string>
    <string name="draw2">Вы можете рисовать два вида объектов: палочки и кружочки, как на рисунке ниже.</string>
    <string name="draw3">Теперь вы можете коснуться экрана пальцем в произвольном месте внутри поля для рисования (чёрный прямоугольник, занимающий почти весь экран)
        и вести палец в другую произвольную точку. Вы увидите, как появляются чёрная и красная линии: красная линия показывает объект, который будет нарисован,
        если вы сейчас отпустите палец. Серая линия показывает текущий проделанный вашим пальцем путь. Если этот путь содержит самопересечения,
       будет нарисован кружок, иначе палочка. Ниже показан пример того, что вы можете увидеть при рисовании объектов.</string>
    <string name="draw4">Заметьте, что все объекты, нарисованные на данном кадре, автоматически появятся на всех последующих кадрах.</string>
    
    <string name="move1">Чтобы двигать объекты, сперва нажмите эту кнопку в верхнем меню.</string>
    <string name="move2">Вы можете двигать объекты двумя способами: перетаскивать их или вращать. Также, объекты можно масштабировать.</string>
    <string name="move3">Чтобы перетащить объект, коснитесь его чёрной части (не кружка, именуемого в дальнейшем шарниром, а линии) и потяните, куда вам угодно. 
		Когда вы коснётесь объекта для перетаскивания нужным образом, его линия станет фиолетовой.</string>
    <string name="move4">Чтобы вращать объект, коснитесь одного из его шарниров и двигайте палец по экрану. Когда вы коснётесь объекта для вращения нужным образом, 
        его шарнир станет фиолетовым. Вращение объекта происходит вокруг мигающей зелёной точки (она появляется во время касания любого шарнира).Обычно это корневой шарнир иерархии, 
		но если вы попытаетесь вращать объект за сам корневой шарнир, то вращение будет происходить вокруг центра родительского объекта иерархии, и зелёная точка будет мигать в нём.</string>
    <string name="move5">Чтобы масштабировать объект, быстро дотроньтесь два раза до его шарнира, а затем ведите палец по экрану. Когда вы коснётесь объекта для масштабирования
         нужным образом, его шарнир станет голубым.</string>
    <string name="move6">Чтобы удалить объект, переместите его так, чтобы какая-либо его точка пересекла границу поля для рисования. После этого объект перекрасится в красный цвет,
        и если вы отпустите палец, то объект будет удалён.</string>
        
    <string name="connect1">Чтобы соединять объекты, сперва нажмите эту кнопку в верхнем меню.</string>
    <string name="connect2">Объекты соединяются посредством своих шарниров. Соединённые объекты образуют иерархию: присоединённые объекты становятся детьми объектов, к которым они присоединены
        (последний объект также называется родителем первого).</string>
    <string name="connect3">
        Назовём шарнир <i>корневым</i>, если вокруг него происходит вращение при касании любого другого шарнира иерархии. Такой шарнир имеет зелёный цвет и всегда существует и единственный в любой иерархии объектов.
        Корневой шарнир обязательно принадлежит родителю данной иерархии объектов.
        Назовём шарнир <i>свободным</i>,если он не соединён ни с каким другим шарниром. Свободные шарниры (кроме, быть может, корневого), имеют жёлтый цвет. 
        Назовём шарнир <i>связанным</i>, если он соединён с каким-то другим шарниром. Связанные шарниры имеют оранжевый цвет.</string>
    <string name="connect4">Присоединять можно только объект, являющийся корнем иерархии. Для этого, двигайте этот объект так, чтобы какой-либо его шарнир
        наложился на шарнир объекта, с которым вы его хотите соединить. После присоединения объект, который вы двигали, становится ребёнком объекта, к которому вы его присоединили. Объект нельзя 
        соединить с любым его прямым или косвенным ребёнком (присоединение возможно только к объекту другой иерархии).</string>
    <string name="connect5">При перемещении объекта-родителя все его дети тоже перемещаются. С другой стороны, вы не можете явно перетаскивать дочерние объекты,
        их можно либо вращать вокруг родительского шарнира (общего шарнира этого ребёнка и его родителя) либо отсоединить его от родителя, потащив его достаточно резко.</string>
    <string name="connect6">Отметим, что вы можете масштабировать объект, только если он абсолютно свободен, то есть, не является ни родителем, ни ребёнком ни для одного объекта.</string>
    <string name="connect7">Как упомянуто выше, чтобы отсоединить ребёнка от родителя, резко потащите его в сторону (за чёрную линию).</string>
     <string name="connect8">Вы можете сделать объект родителем иерархии, быстро нажав два раза на его чёрную линию или любой его шарнир. 
        В случае двойного нажатия на шарнир он в добавок становится центром вращения данной иерархии.</string>
        
    <string name="frames1">Есть четыре кнопки для управления кадрами в верхнем меню (третья слева называется Добавить кадр, а четвёртая Удалить кадр).</string>
    <string name="frames2">Левая и правая стрелочки позволяют смещаться на один кадр назад или вперёд соответственно. Также под верхним меню имеется ползунок для быстрой
        навигации по кадрам, и счётчик кадров справа от него.</string>
    <string name="frames3">При нажатии Добавить кадр, в мультик добавится копия текущего кадра, следующая за ним, после чего эта копия станет текущим кадром.</string>
    <string name="frames4">При нажатии Удалить кадр, из мультика будет удалён текущий кадр, если он не единственный кадр анимации. В противном случае, кадр будет очищен, но не удалён.</string>
    
     <string name="animation1">Чтобы посмотреть нарисованный мультик, нажмите кнопку Воспроизведения.</string>
     <string name="animation2">Чтобы остановить анимацию, нажмите кнопку Стоп (она будет на том же месте, что и Воспроизведение, и появится при проигрывании мультика).</string>
     <string name="animation3">Вы можете изменять скорость анимации, выбирая нужное количество кадров в секунду (FPS) в окне настроек. 
         Окно настроек можно открыть из нижнего меню.</string>
     <string name="animation4">Заметьте, что вы не можете рисовать или перемещать объекты во время воспроизведения мультика.</string>
    
     <string name="save1">Чтобы сохранить или загрузить мультик, зайдите в нижнее меню и выберите нужный пункт.</string>
    
     <string-array name="languages_array">
        <item>English</item>
        <item>Русский</item>
        <item>Deutsch</item>
    </string-array>
</resources>
